'\" t
.\"     Title: sg
.\"    Author: Julianne Frances Haugh
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 17/05/2017
.\"    Manual: Commandes utilisateur
.\"    Source: shadow-utils 4.4
.\"  Language: French
.\"
.TH "SG" "1" "17/05/2017" "shadow\-utils 4\&.4" "Commandes utilisateur"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "NOM"
sg \- ex\('ecuter une commande avec un autre identifiant de groupe
.SH "SYNOPSIS"
.HP \w'\fBsg\fR\ 'u
\fBsg\fR [\-] [groupe\ [\-c]\ commande]
.SH "DESCRIPTION"
.PP
La commande
\fBsg\fR
fonctionne de la m\(^eme mani\(`ere que
\fBnewgrp\fR, mais prend une commande comme param\(`etre\&. Cette commande sera ex\('ecut\('ee avec un interpr\('eteur de commandes
/bin/sh\&. Avec la plupart des interpr\('eteurs de commandes permettant d\*(Aqex\('ecuter
\fBsg\fR, si la commande comporte plusieurs mots, il faut la placer entre des guillemets (\(Fo\ \&"\ \&\(Fc)\&. Une autre diff\('erence entre
\fBnewgrp\fR
et
\fBsg\fR
est que certains interpr\('eteurs de commandes traitent
\fBnewgrp\fR
de fa\(,con particuli\(`ere, en se rempla\(,cant eux\-m\(^emes par une nouvelle instance d\*(Aqun interpr\('eteur que
\fBnewgrp\fR
cr\('ee\&. Ceci n\*(Aqest pas le cas de
\fBsg\fR, ce qui permet de retrouver le groupe pr\('ec\('edent \(`a la sortie de
\fBsg\fR\&.
.SH "CONFIGURATION"
.PP
Les variables de configuration suivantes dans
/etc/login\&.defs
modifient le comportement de cet outil\ \&:
.PP
\fBSYSLOG_SG_ENAB\fR (bool\('een)
.RS 4
Activer la journalisation \(Fo\ \&syslog\ \&\(Fc de l\*(Aqactivit\('e de
\fBsg\fR\&.
.RE
.SH "FICHIERS"
.PP
/etc/passwd
.RS 4
Informations sur les comptes des utilisateurs\&.
.RE
.PP
/etc/shadow
.RS 4
Informations s\('ecuris\('ees sur les comptes utilisateurs\&.
.RE
.PP
/etc/group
.RS 4
Informations sur les groupes\&.
.RE
.PP
/etc/gshadow
.RS 4
Informations s\('ecuris\('ees sur les groupes\&.
.RE
.SH "VOIR AUSSI"
.PP
\fBid\fR(1),
\fBlogin\fR(1),
\fBnewgrp\fR(1),
\fBsu\fR(1),
\fBgpasswd\fR(1),
\fBgroup\fR(5), \fBgshadow\fR(5)\&.
